何為求生意志？

好多時病人昏迷，醫生都會講求生意志呢個term
有時會判斷到強/弱
其實有無一啲指數睇到？

試過睡覺時候
裡面叫自己醒
但開唔到眼：

當受傷過重，精神損傷過多，
身體機能都要關閉以恢復能量（如果都唔得就係死）
用上全身力量開眼個下，
心裡意志衝破生理物理關卡
我相信係求生意志